TABLEAU DES ESPÈCES

± Glumelle inférieure portant une arôte genouillée plus ou moins saillante ; glumes brièvement acuminécs. tfi Panicule argentée puis roussâtre, à rameaux DES à la ])ase ; fleur stipitée, sans rudiment stérile ; glumelle inférieure d'un quart plus courte que les glumes, couverte de poils plus longs qu'elle, portant au sommet dans l'échancrui'e une arête longue de 10-15 mm. ; ligule très courte, tronquée.
C. argentea 3989 lî» Panicule Idanchâtre ou violacée, à rameaux les plus courts garnis d'épillets jusqu' à la base ; fleur non stipitée, accompagnée d'un rudiment stérile ; glumelle inférieure à peine plus cour le (]ue les glumes, poilue seulement à la base, portant sur le dos une arête longue au plus de 7-8 mm. ; ligule oblongue.
Glumelles un peu inégales, l'inférieure munie à la base de poils environ 4 fois plus courts qu'elle, portant vers le quart inférieur une arête longue de 
6-8 mm., et dépassant longuement les glumes.	**C. arundinacea 3990**
Glumelles presques égales, l'inférieure munie à la babe de poils aussi longs qu'elle ou un peu plus courts, portant dans la partie inférieure une arête égalant ou dépassant brièvement ou assez longuement les glumes.	**C. montana 3991**
± Glumelle inférieure portant une arôte droite incluse ou à peine saillante ; fleur sessile entre les glumes.
Glumelle inférieure de moitié plus courte que les glumes acuminées en alêne, portant une arête presque le double plus longue qu'elle ; tige scabre au sommet.
Glumes inégales, l'inférieure d'un tiers plus longue, écartées après la floraison ; glumelle inférieure munie à la base de poils aussi longs que les glumes, portant au sommet dans l'échancrure une arête égalant ou dépassant un peu les poils et les glumes C . littorea 3992
Glumes presque égales, l'inférieure à peine plus longue, fermées après la floraison ; glumelle inférieure munie à la base de poils n'égalant pas les glumes, portant vers le milieu du dos une arête plus courte que les poils et que les glumes C Epigeios 3993
Glumelle inférieure d'un tiers au plus plus courte que les glumes, portant une arête ne la dépassant pas ou très peu ; tige lisse ou presque lisse au sommet.
Glumes longuement acuminées ; glumelle inférieure d'un tiers environ plus courte que les glumes, munie à la base de poils la dépassant et presque aussi longs que les glumes.
Panicule dressée puis penchée, à rameaux les plus courts garnis d'épillets jusqu' à la base ; glumes écartées-divariquées ; glumelle inférieure portant au sommet émarginé-denté une arête qui la dépasse un peu.	**C. lanceolata 3994**
Panicule dressée, à rameaux généralement DES à la base ; glumes fermées après la floraison ; glumelle inférieure bifide, portant vers le milieu du dos une arête ne la dépassant pas, parfois nulle. .	**C. villosa 3995**
■Jjc Glumes brièvement acuminées ou aiguës ; glumelle inférieure presque aussi longue que les glumes, munie à la base de iioilsplus courts qu'elle et que les glumes.
Panicule étroite, à rameaux les plus courts garnis d'épillets jusqu' à la base ; épillets de 3 mm., à fleur fertile accompagnée d'un rudiment stérile ; glumelle inférieure aristée vers le quart inférieur du dos, la supérieure d'un tiers plus courte	**C. neglecta 3996**
Panicule lâche, à rameaux DES à la base ; épillets petits (2 mm.), à fleur fertile dépourvue de rudiment stérile ; glumelle inférieure mu tique, rarement aristée au milieu du dos, la supérieure 4-6 fois plus courte que l'inférieure ou nulle	**C. tenella 3997**